新手學影相入嚟大大力屌我！

新手完全唔識影相，天生亦完全無藝術細胞，無"咁樣影靚d喎"嘅sense

但嚟緊一支公去非洲想好似背書咁記影咩應該拎咩角度咁
麻煩巴打幫幫我！

上面d相無tune過
第一張係咪太低

第二張係咪無重點，太正中

第三，四張應該點影？

呢張就iphone影，有無咩唔應該入鏡？

你心目中已經有答案la

頭幾張d光光好似西西地 樓主有冇睇測光？

反而電話個張最好睇

想知我啱唔啱

我真係唔識架 咩係測光？

屌你

可以睇睇先

已射巴打

好多人以為識影相係張張相影出嚟都靚
但其實攝影師同你老母一樣都係影埋一堆meh嘅相
只不過你老母張張都拎出嚟問人係咪好靚

影相最難學嗰樣嘢其實係
忍心影咗幾千張但剩係拎靚嘅一張出嚟，
甚至一張都唔拎，全部都唔滿意就全部都唔要再出去影過

調一調飽和度，對比度，銳利度
影相係要帶出主題，但都唔好過份突出，好似第4張咁，睇得出你想影左邊個排野，但係過多佔咗成張相8成，有返啲背景會好啲
同埋見你都係影開景，建議你買枝wide鏡

如果想再靚啲記得後期加工 始終調過色既相係同普通影出黎相差好多

收到

咩係meh

學到野，原來唔可以太多

雞肋

想唔加工都靚

買啲漸變濾鏡玩吓啦咁

你想張相突出唔多唔少都要後製
最起碼多返少少飽和同對比
或者你用相機個picture style調較

Btw如果樓主黎緊去非洲影相既話，睇吓ming仔非南非旅每條片最後個啲相
（一陣又俾人話打手 ）

考慮下！始終想練下個sense先

如果只係呢兩個我都識識地嘅
但photoshop 真係唔識

慘，巴打俾人負評左

佢影相勁架？

睇多啲相參考一下

去非洲影相咁重本？
點解唔係香港練下手先

講返
個人覺得電話個張唔錯
第4張差少少野咁

我唔係去非洲影相
係去非洲 然後想留低d靚靚嘅記憶
講唔出差咩？

聽日睇！美麗的人要睡了！

同意
啲人以為一影就影到靚真係痴線

但隨手一影都好過我呢啲影野就將舊野擺係中間放到最大嘅人

預咗 唔知佢勁唔勁
只係咁啱佢又係去非洲，又係影咗一堆相，我個人覺得幾靚

如果冇學過影到咁
其實你的有少少天份

你睇唔到無post出嚟嗰幾千張啫

攝台終於再有高汁post
留名

唔係啦

我係用九宮格影法

姐係左上，左中，左下，中上等等

然後再揀

因為大家巴打都好好人 ？

笑撚左
Ming仔

冷靜d巴打

第一張 影多少少個天啦 ， between 電話影果張最靚

哭死

咁第三張呢，點影

其實咁講啦， 影相既野 好個人既， 每個人既焦點角度觀感都唔同 ， 張相你覺得好睇， 佢就好睇 。 第三張如果係我 我可能會 集中 係條路中間d 影個背影多個d 樹枝 可能我對樹無咩興趣

第4張， 你唔差在 完整少少影埋左上解果兩舊野啦 唔好cut 左去

唔夠高
又唔想打斜部相機

明白

iPhone 個張又Ok 喎

點解會咁

想影相，學下我啦

景問題

唔明

要學架咩

dllm

點解呢度個個都推介人地影景要買wide鏡先 我覺得唔係要影銀河既話，等效24/28mm已經好夠wide，反而想行山練野應該用tele先岩

跟機鏡夠唔夠？
我見人地影相個景好大，係特別鏡？

我用緊omd em10

佢仲送左支長既，係咪影遠野用？

你覺得係非洲帶長鏡定短鏡好

ON9問題

新手用a mode定m mode好

我用開m mode

右下角有把間尺咁既野

負唔知幾多去正唔知幾多，咩東東黎

算啦好嗎

？？？？？？？？？？？？？？？？？？？

如果去睇動物，無返70-200mm都食得屎 拎住支wide鏡行埋隻獅子隔離影？

呢d基本相機操作自己睇教學，睇完都唔明轉去auto

無keyword唔知點search 不過算應該ok既

我都唔知到時會近定遠
係車隔離就最好

其實只要加反些少後製，你啲相個感覺就唔同晒

你應該花啲時間了解下「相機」先
唔同焦距唔同效果
測光曝光
自動對焦
etc

信我，等效24/28都絕對夠做
太wide好難用，乜都入曬鏡，好難構圖構得靚，無返咁上下功力都影唔好

曝光補償
過曝用減
唔夠曝用加
其實都係快門光圈既加減，不過佢自己有個比例

識影，一定用wide鏡影獅子，個壓迫感即刻出晒嚟

好，無問題我都睇緊101

係咪好似樓上巴打講要有d功力？

有一個負評你

係，有楊過既功力應該唔洗死

找對人了

人稱馬鞍山令狐冲

同意，你見隔離post都係一人五張相
唔會將影過嘅全部貼出黎

Btw我覺得電話影個張條女合埋隻腳望落去舒服啲
而家望落去有啲怪

你部機執定偷架，冇說明書？

唉屌仆街了

掉撚曬

咁你睇哂上邊101個條link先

留名學嘢